# Proyecto Destacame

El sistema fue desarrollado en sistema operativo Windows, en un entorno virtual con Django Framework.

## Instalación y entorno virtual

1.  Instalar el pyhton 3.7.3, en caso de no poseerlo en equipo local 

2. Descargar el proyecto

4.  Para activar el entorno virtual en Windows   


        -ingresar en el directorio => cd env/Script/  

        -ejecutar el comando => activate.bat
    En entorno linux
        -Ejecutar el comando source env/bin/activate

## Activación de paquetes

1. Ejecutar el comando:
    pip install -r requirements.txt


## Base de Datos

La base de datos implementada es mysql, se debe crear una nueva base de datos y registrar los parametros de configuración en el archivo settings.py ubicado en la siguiente ruta
>Ruta
>Parametros de configuración: 

>   'ENGINE': 'django.db.backends.mysql', 
>   'NAME': 'buses',
>   'USER': 'root',
>   'PASSWORD': '',
>   'HOST': 'localhost',   
>   'PORT': '3306',


## Ejecutar las migraciones

Se deben ejecutar los siguientes comandos para que se creen las tablas en base de datos:

1.  python3 manage.py makemigrations
2.  python3 manage.py migrate


## Inicializar el servidor

1.  python3 manage.py runserver


## Acceder a la aplicación

Para acceder al proyecto se debe ingresar a la siguiente ruta por el explorador web
http://localhost:8080/